document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙ - - - - -",
        "back": "ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร."
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๒๗ กันยายน พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๕๑ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยที่ - - - - -",
        "back": "สมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ - - - - - รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - -",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ เมื่อ พ้น - - - - -",
        "back": "กำหนด หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับ"
    },
    {
        "front": "แต่วัน ถัดจาก วัน - - - - -",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่ ในกรณีที่",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ตามกฎหมาย ต่าง ๆ ให้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ใด กำหนด วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เรื่อง ใด ไว้ โดยเฉพาะ และ มี - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ ประกัน ความเป็นธรรม หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ต่ำกว่า หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มี มาตรฐาน ใน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ ขั้นตอน และ - - - - - กำหนด ใน กฎหมาย",
        "back": "ระยะเวลา อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ พระราชบัญญัติ นี้ มิ - - - - - (๑) รัฐสภา และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "ให้ ใช้ บังคับ แก่"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐธรรมนูญ โดยเฉพาะ",
        "back": "(๒) องค์กร ที่ ใช้อำนาจ ตาม"
    },
    {
        "front": "(๓) การพิจารณา ของ นายกรัฐมนตรี - - - - - นโยบาย โดยตรง",
        "back": "หรือ รัฐมนตรี ใน งาน ทาง"
    },
    {
        "front": "(๔) การพิจารณา พิพากษา คดี ของ ศาล และ - - - - - กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - -",
        "back": "คดี และ การ วางทรัพย์"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - การ สั่งการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา",
        "back": "การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ และ"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน เกี่ยวกับ นโยบาย การต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๗) การ ดำเนินงาน เกี่ยวกับ - - - - - ทาง ยุทธการ ร่วมกับ ทหาร ใน การป้องกัน",
        "back": "ราชการทหาร หรือ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "และ รักษา ความมั่นคง ของ ราชอาณาจักร - - - - - และ ภายในประเทศ",
        "back": "จาก ภัย คุกคาม ทั้ง ภายนอก"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา"
    },
    {
        "front": "(๙) การ ดำเนินกิจการ - - - - -",
        "back": "ของ องค์การ ทาง ศาสนา"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ไม่ ให้ นำ บทบัญญัติ แห่ง - - - - - แก่ การ ดำเนินกิจการ ใด",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "หรือ กับ หน่วยงาน ใด นอกจาก ที่ กำหนด ไว้ - - - - - เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ใน วรรค หนึ่ง ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "มาตรา ๕ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ และ การ ดำเนินการ ของ - - - - - คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ เพื่อ จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "กฎ และ รวมถึง การ ดำเนินการ ใด - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ๆ ใน ทาง ปกครอง ตาม"
    },
    {
        "front": "“การพิจารณา ทาง ปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ และ การ ดำเนินการ ของ เจ้าหน้าที่ เพื่อ - - - - - “คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า",
        "back": "จัด ให้ มี คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ที่ มีผล เป็นการ สร้าง นิติสัมพันธ์ ขึ้น ระหว่าง บุคคล ใน",
        "back": "การ ใช้อำนาจ ตามกฎหมาย ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "อัน ที่จะ ก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือ มีผลกระทบ ต่อ - - - - -",
        "back": "สถานภาพ ของ สิทธิ หรือ หน้าที่"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ไม่ - - - - - ชั่วคราว เช่น การ สั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัย",
        "back": "ว่า จะ เป็นการ ถาวร หรือ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ การ รับรอง - - - - - ไม่ หมายความ รวมถึง การ ออก กฎ",
        "back": "และ การ รับ จดทะเบียน แต่"
    },
    {
        "front": "(๒) การ อื่น - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "“กฎ” - - - - - ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ บทบัญญัติ อื่น ที่ มีผลบังคับ",
        "back": "หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ทั่วไป โดย ไม่ มุ่งหมาย ให้ ใช้ - - - - - บุคคล ใด เป็นการ เฉพาะ",
        "back": "บังคับ แก่ กรณี ใด หรือ"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท” หมายความว่า คณะกรรมการ ที่ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย ที่ มี - - - - -",
        "back": "การ จัด องค์กร และ วิธี"
    },
    {
        "front": "พิจารณา สำหรับ การวินิจฉัย ชี้ขาด - - - - -",
        "back": "สิทธิ และ หน้าที่ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ใช้อำนาจ หรือ ได้รับ มอบให้ ใช้อำนาจ ทาง ปกครอง",
        "back": "“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ใน การ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามกฎหมาย ไม่ ว่า - - - - -",
        "back": "จะ เป็นการ จัดตั้งขึ้น ใน ระบบ"
    },
    {
        "front": "ราชการ รัฐวิสาหกิจ - - - - - หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "หรือ กิจการ อื่น ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "“คู่กรณี” หมายความว่า ผู้ ยื่นคำขอ หรือ ผู้คัดค้าน คำขอ ผู้ อยู่ - - - - - ใน",
        "back": "ใน บังคับ หรือ จะ อยู่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง - - - - - ใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง เนื่องจาก สิทธิ",
        "back": "และ ผู้ ซึ่ง ได้ เข้ามา"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ นั้น - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "จะ ถูก กระทบกระเทือน จาก ผล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ - - - - - กฎกระทรวง และ ประกาศ",
        "back": "นี้ และ ให้ มีอำนาจ ออก"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง และ ประกาศ นั้น เมื่อ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ - - - - - คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "บังคับ ได้ หมวด ๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ มี คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง เรียก - - - - - คน หนึ่ง",
        "back": "ว่า “คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วย ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงมหาดไทย เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี เลขาธิการ - - - - - และ ผู้ทรงคุณวุฒิ อีก",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า ห้า คน แต่ ไม่ เกิน - - - - -",
        "back": "เก้า คน เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ โดย แต่งตั้ง - - - - - เชี่ยวชาญ",
        "back": "จาก ผู้ ซึ่ง มี ความ"
    },
    {
        "front": "ใน ทาง นิติศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ รัฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ การบริหาร - - - - - ต้อง ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน แต่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา แต่งตั้ง ข้าราชการ ของ - - - - - เลขานุการ",
        "back": "สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา เป็น เลขานุการ และ ผู้ช่วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง มี วาระ ดำรงตำแหน่ง คราว ละ สาม ปี กรรมการ",
        "back": "มาตรา ๘ ให้ กรรมการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง พ้น - - - - - ได้",
        "back": "จาก ตำแหน่ง อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ - - - - - แต่ ยัง มิได้ แต่งตั้ง กรรมการ ใหม่ ให้ กรรมการ",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จนกว่า จะ ได้ แต่งตั้ง กรรมการ ใหม่",
        "back": "นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ไป พลาง ก่อน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ นอกจาก การ พ้น - - - - - มาตรา ๘ กรรมการ ซึ่ง คณะรัฐมนตรี",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ ตาม"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง - - - - - มีมติ ให้ ออก หรือ เมื่อ มี เหตุ หนึ่ง เหตุใด ตาม มาตรา ๗๖",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ให้ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา ทำหน้าที่ เป็น สำนักงาน เลขานุการ ของ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง รับผิดชอบ งานธุรการ งาน ประชุม"
    },
    {
        "front": "การศึกษา หา ข้อมูล และ กิจการ ต่าง ๆ - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "ที่ เกี่ยวกับ งาน ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๑๑ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มี"
    },
    {
        "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ เกี่ยวกับ การ - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน การ"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ บุคคล ดังกล่าว ร้องขอ ทั้งนี้ ตาม",
        "back": "แก่ เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) มี หนังสือ เรียก ให้ เจ้าหน้าที่ หรือ บุคคล อื่น ใด มา ชี้แจง หรือ - - - - -",
        "back": "แสดง ความเห็น ประกอบ การพิจารณา ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) เสนอแนะ ใน การ - - - - - กฎกระทรวง หรือ ประกาศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ตรา พระราชกฤษฎีกา และ การ ออก"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ - - - - - เป็นครั้งคราว ตาม ความเหมาะสม แต่ อย่าง",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "น้อย ปี ละ หนึ่ง ครั้ง เพื่อ พัฒนา และ ปรับปรุง - - - - - เป็นไป",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ทาง ปกครอง ให้"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - -",
        "back": "มี ความเป็นธรรม และ มีประสิทธิภาพ ยิ่งขึ้น"
    },
    {
        "front": "(๖) เรื่อง อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย หมวด ๒ - - - - - ๑ เจ้าหน้าที่",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง กระทำ โดย เจ้าหน้าที่ - - - - - นั้น",
        "back": "ซึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้ จะ ทำ การพิจารณา ทาง ปกครอง ไม่ ได้ - - - - -",
        "back": "(๑) เป็น คู่กรณี เอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คู่กรณี",
        "back": "(๒) เป็น คู่หมั้น หรือ คู่สมรส"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ญาติ - - - - - หรือ ผู้สืบสันดาน ไม่ ว่า ชั้น ใด ๆ",
        "back": "ของ คู่กรณี คือ เป็น บุพการี"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น พี่น้อง หรือ ลูกพี่ลูกน้อง นับ - - - - - เป็น ญาติ เกี่ยว พันทาง",
        "back": "ได้ เพียง ภายใน สามชั้น หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "แต่งงาน นับ ได้ เพียง สองชั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น หรือ เคย - - - - - ผู้แทน หรือ ตัวแทน ของ คู่กรณี",
        "back": "เป็น ผู้แทนโดยชอบธรรม หรือ ผู้พิทักษ์ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น เจ้าหนี้ หรือ - - - - - คู่กรณี",
        "back": "ลูกหนี้ หรือ เป็น นายจ้าง ของ"
    },
    {
        "front": "(๖) กรณี อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ เมื่อ มี กรณี ตาม มาตรา - - - - - เจ้าหน้าที่ ผู้ใด เป็น",
        "back": "๑๓ หรือ คู่กรณี คัดค้าน ว่า"
    },
    {
        "front": "บุคคล ตาม - - - - - นั้น หยุด การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน และ แจ้ง",
        "back": "มาตรา ๑๓ ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ทราบ เพื่อ - - - - - มี คำสั่ง ต่อไป",
        "back": "ที่ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว จะ ได้"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน การพิจารณา คำ คัดค้าน และ การ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "สั่ง ให้ เจ้าหน้า ที่อื่น เข้า"
    },
    {
        "front": "แทน ผู้ ที่ ถูก คัดค้าน ให้ - - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๑๓ หรือ คู่กรณี คัดค้าน ว่า กรรมการ ใน คณะกรรมการ",
        "back": "มาตรา ๑๕ เมื่อ มี กรณี"
    },
    {
        "front": "ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง คณะ ใด มี ลักษณะ - - - - - คณะกรรมการ",
        "back": "ดังกล่าว ให้ ประธานกรรมการ เรียก ประชุม"
    },
    {
        "front": "เพื่อ พิจารณา - - - - - ดังกล่าว กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน เมื่อ ได้ ชี้แจง",
        "back": "เหตุ คัดค้าน นั้น ใน การประชุม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง ออกจาก ที่ประชุม",
        "back": "ข้อเท็จจริง และ ตอบ ข้อซักถาม แล้ว"
    },
    {
        "front": "ถ้า คณะกรรมการ - - - - - คณะ ใด มี ผู้ ถูก คัดค้าน ใน ระหว่าง",
        "back": "ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ที่ กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน - - - - - คณะกรรมการ คณะ นั้น ประกอบด้วย กรรมการ",
        "back": "ต้อง ออกจาก ที่ประชุม ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทุกคน ที่ ไม่ ถูก คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "ถ้า ที่ประชุม มีมติ ให้ กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป - - - - -",
        "back": "ด้วย คะแนนเสียง ไม่ น้อยกว่า สอง"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ถูก คัดค้าน ก็ ให้ กรรมการ ผู้ นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป",
        "back": "สาม ของ กรรมการ ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ มติ ดังกล่าว ให้ กระทำ โดย วิธี ลงคะแนน ลับ - - - - -",
        "back": "และ ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ใน กรณี มี เหตุ - - - - - ไว้ ใน มาตรา ๑๓",
        "back": "อื่น ใด นอกจาก ที่ บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง ซึ่ง มี สภาพ ร้ายแรง",
        "back": "เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "อัน อาจ ทำให้ การพิจารณา ทาง ปกครอง ไม่ เป็นกลาง - - - - - จะ ทำ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ใน - - - - -",
        "back": "เรื่อง นั้น ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ดำเนินการ ดังนี้",
        "back": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) ถ้า ผู้ - - - - - มี กรณี ดังกล่าว ให้ ผู้ นั้น หยุด",
        "back": "นั้น เห็น เอง ว่า ตน"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน และ แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ประธานกรรมการ ทราบ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ถ้า - - - - - นั้น มี เหตุ ดังกล่าว หาก ผู้ นั้น เห็น",
        "back": "มี คู่กรณี คัดค้าน ว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "ว่า ตน ไม่ มี - - - - - นั้น จะ ทำ การพิจารณา เรื่อง ต่อไป",
        "back": "เหตุ ตามที่ คัดค้าน นั้น ผู้"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ต้อง แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ - - - - -",
        "back": "ประธานกรรมการ ทราบ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "(๓) ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ - - - - - พิจารณา ทาง ปกครอง ซึ่ง ผู้",
        "back": "นั้น หรือ คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำสั่ง หรือ มีมติ โดย ไม่ ชักช้า แล้วแต่ กรณี ว่า ผู้",
        "back": "นั้น เป็น กรรมการ อยู่ มี"
    },
    {
        "front": "นั้น มีอำนาจ ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ใน เรื่อง นั้น หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา ๑๔ - - - - - วรรค สอง วรรค สาม และ",
        "back": "วรรค สอง และ มาตรา ๑๕"
    },
    {
        "front": "วรรค สี่ มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ การกระทำ ใด ๆ ของ เจ้าหน้าที่ หรือ - - - - - พิจารณา ทาง",
        "back": "กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ที่ ได้ - - - - - ตาม มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖ ย่อม",
        "back": "กระทำ ไป ก่อน หยุด การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "ไม่ เสีย ไป เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ ผู้ เข้า ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้ - - - - -",
        "back": "ถูก คัดค้าน หรือ คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง แล้วแต่ กรณี จะ เห็นสมควร ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง ส่วน - - - - -",
        "back": "ใด เสีย ใหม่ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ บทบัญญัติ มาตรา ๑๓ ถึง มาตรา - - - - - กับ กรณี ที่",
        "back": "๑๖ ไม่ ให้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มีความจำเป็น เร่งด่วน หาก ปล่อย ให้ ล่าช้า ไป จะ เสียหาย - - - - - ของ",
        "back": "ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "บุคคล จะ เสียหาย โดย ไม่ มี ทางแก้ไข ได้ หรือไม่ มี - - - - - นั้น ได้",
        "back": "เจ้าหน้า ที่อื่น ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ถ้า ปรากฏ ภายหลัง ว่า เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ใด ขาด คุณสมบัติ หรือ มี - - - - - ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย อัน เป็นเหตุให้",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม หรือ การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ต้อง พ้น จาก ตำแหน่ง การ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "เช่นว่า นี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ผู้ นั้น ได้ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ ไป ตาม อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ตาม - - - - - ให้ หมายความ",
        "back": "มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "รวมถึง ผู้ ซึ่ง - - - - - ควบคุม ดูแล สำหรับ กรณี ของ เจ้าหน้าที่ ที่",
        "back": "กฎหมาย กำหนดให้ มีอำนาจ กำกับ หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี ผู้บังคับบัญชา โดยตรง และ นายกรัฐมนตรี สำหรับ กรณี - - - - - รัฐมนตรี",
        "back": "ที่ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น เป็น"
    },
    {
        "front": "ส่วน - - - - -",
        "back": "ที่ ๒ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ บุคคลธรรมดา คณะ - - - - - คู่กรณี ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง ได้",
        "back": "บุคคล หรือ นิติบุคคล อาจ เป็น"
    },
    {
        "front": "ตาม ขอบเขต - - - - - กระทบกระเทือน หรือ อาจ ถูก กระทบกระเทือน โดย มิ อาจ หลีกเลี่ยง ได้",
        "back": "ที่ สิทธิ ของ ตน ถูก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ผู้ มี ความสามารถ กระทำการ ใน กระบวน - - - - - ต้อง เป็น",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ได้ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) ผู้ ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ ซึ่ง มี บท กฎหมาย - - - - - ใน เรื่อง ที่ กำหนด",
        "back": "เฉพาะ กำหนดให้ มี ความสามารถ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "ได้ แม้ ผู้ - - - - - หรือ ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "(๓) นิติบุคคล หรือ คณะ บุคคล ตาม มาตรา ๒๑ โดย - - - - -",
        "back": "ผู้แทน หรือ ตัวแทน แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้ ซึ่ง มี ประกาศ ของ - - - - - มอบหมาย ใน ราชกิจจานุเบกษา กำหนดให้",
        "back": "นายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ ซึ่ง นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มี ความสามารถ กระทำการ ใน - - - - - ผู้ นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ",
        "back": "เรื่อง ที่ กำหนด ได้ แม้"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปกครอง ที่ คู่กรณี ต้อง มา ปรากฏตัว ต่อหน้า เจ้าหน้าที่ คู่กรณี มี",
        "back": "มาตรา ๒๓ ใน การพิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "สิทธิ นำ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา - - - - - ทาง ปกครอง ได้",
        "back": "ของ ตน เข้ามา ใน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา ได้ ทำ - - - - - เป็น การกระทำ",
        "back": "ลง ต่อหน้า คู่กรณี ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - คัดค้าน เสียแต่ ในขณะนั้น",
        "back": "คู่กรณี เว้นแต่ คู่กรณี จะ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ คู่กรณี อาจ มี - - - - - บุคคล ใด ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ กระทำการ",
        "back": "หนังสือ แต่งตั้ง ให้ บุคคล หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามที่ กำหนด แทน ตน ใน กระบวน - - - - - ได้ ในการนี้",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนิน กระบวน พิจารณา ทาง ปกครอง กับ ตัว คู่กรณี - - - - -",
        "back": "ได้ เฉพาะ เมื่อ เป็นเรื่อง ที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น มี หน้าที่ โดยตรง ที่จะ ต้อง ทำการ นั้น - - - - - ให้",
        "back": "ด้วย ตนเอง และ ต้อง แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ ได้รับ การ - - - - - ด้วย",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน ทราบ"
    },
    {
        "front": "หาก ปรากฏ ว่า ผู้ ได้รับ การ แต่งตั้ง ให้ - - - - - ข้อเท็จจริง ใน",
        "back": "กระทำการ แทน ผู้ใด ไม่ ทราบ"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น เพียงพอ หรือ - - - - - ใน ความสามารถ ของ บุคคล ดังกล่าว ให้",
        "back": "มี เหตุ ไม่ ควร ไว้วางใจ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่แจ้ง ให้ คู่กรณี - - - - -",
        "back": "ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ถือว่า สิ้นสุดลง เพราะ ความตาย ของ คู่กรณี หรือ การ ที่",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน ไม่"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ หรือ ความ เป็นผู้แทน ของ คู่กรณี เปลี่ยนแปลง ไป เว้นแต่ ผู้ - - - - -",
        "back": "สืบ สิทธิ ตามกฎหมาย ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "หรือ คู่กรณี จะ - - - - -",
        "back": "ถอน การ แต่งตั้ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ในกรณีที่ - - - - - ผู้ ลงชื่อ ร่วมกัน เกิน ห้าสิบ คน หรือ",
        "back": "มี การ ยื่นคำขอ โดย มี"
    },
    {
        "front": "มี คู่กรณี เกิน ห้าสิบ คน ยื่นคำขอ ที่ - - - - - ถ้า ใน คำขอ",
        "back": "มี ข้อความ อย่างเดียวกัน หรือ ทำนองเดียวกัน"
    },
    {
        "front": "มี การ ระบุ ให้ บุคคล ใด เป็นตัวแทน ของ - - - - - เป็น ปริยาย",
        "back": "บุคคล ดังกล่าว หรือ มี ข้อความ"
    },
    {
        "front": "ให้ เข้าใจ ได้ เช่นนั้น ให้ ถือว่า ผู้ - - - - - ร่วม ของ คู่กรณี เหล่านั้น",
        "back": "ที่ ถูก ระบุชื่อ ดังกล่าว เป็นตัวแทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี คู่กรณี เกิน - - - - - คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง เดียวกัน โดย ไม่",
        "back": "ห้าสิบ คน ยื่นคำขอ ให้ มี"
    },
    {
        "front": "มี การ กำหนดให้ บุคคล ใด เป็นตัวแทน - - - - - หนึ่ง ให้ เจ้าหน้าที่ ใน",
        "back": "ร่วม ของ ตน ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - คู่กรณี ฝ่ายข้างมาก เห็นชอบ เป็นตัวแทน ร่วม ของ บุคคล ดังกล่าว ในกรณีนี้ ให้",
        "back": "เรื่อง นั้น แต่งตั้ง บุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "นำ - - - - - วรรค สาม มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "มาตรา ๒๔ วรรค สอง และ"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม ตาม วรรค หนึ่ง หรือ วรรค - - - - -",
        "back": "สอง ต้อง เป็น บุคคลธรรมดา"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี จะ บอกเลิก การ ให้ ตัวแทน ร่วม ดำเนินการ แทน ตน - - - - -",
        "back": "เมื่อใด ก็ได้ แต่ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่ ทราบ - - - - - กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง ต่อไป ด้วย ตนเอง",
        "back": "และ ดำเนินการ ใด ๆ ใน"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม จะ - - - - - แต่ ต้อง มี หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่",
        "back": "บอกเลิก การ เป็นตัวแทน เมื่อใด ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ทราบ กับ ต้อง แจ้ง ให้ คู่กรณี ทุกราย ทราบ - - - - - การพิจารณา",
        "back": "ด้วย ส่วน ที่ ๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ เอกสาร ที่ ยื่น ต่อ - - - - - ถ้า เป็น เอกสาร ที่",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ให้ จัด ทำเป็น ภาษาไทย"
    },
    {
        "front": "ทำ ขึ้น เป็น ภาษาต่างประเทศ ให้ คู่กรณี จัดทำ คำแปล - - - - - รับรอง ความถูกต้อง",
        "back": "เป็น ภาษาไทย ที่ มี การ"
    },
    {
        "front": "มา ให้ ภายใน ระยะเวลา - - - - - ถือว่า เอกสาร ดังกล่าว ได้ ยื่น ต่อ",
        "back": "ที่ เจ้าหน้าที่ กำหนด ในกรณีนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำแปล นั้น เว้นแต่ เจ้าหน้า ที่จะ ยอมรับ เอกสาร ที่ ทำ ขึ้น",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ใน วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "เป็น ภาษาต่างประเทศ และ ในกรณีนี้ ให้ - - - - - ฉบับ ที่ ทำ ขึ้น เป็น",
        "back": "ถือว่า วันที่ ได้ ยื่น เอกสาร"
    },
    {
        "front": "ภาษาต่างประเทศ เป็น - - - - -",
        "back": "วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ เอกสาร ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ รับรอง ความถูกต้อง - - - - - การ ยอมรับ เอกสาร ที่ ทำ ขึ้น เป็น",
        "back": "ของ คำแปล เป็น ภาษาไทย หรือ"
    },
    {
        "front": "ภาษาต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ [2] ให้ เจ้าหน้า ที่แจ้ง สิทธิ และ หน้าที่ ใน - - - - -",
        "back": "กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรณี",
        "back": "คู่กรณี ทราบ ตาม ความจำเป็น แก่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี ผู้ - - - - - ให้ เป็น หน้าที่ ของ เจ้าหน้าที่ ผู้รับ คำขอ",
        "back": "ยื่นคำขอ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ มี คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ต้อง ดำเนินการ ตรวจสอบ ความถูกต้อง ของ คำขอ - - - - - ที่ มี กฎหมาย",
        "back": "และ ความครบถ้วน ของ เอกสาร บรรดา"
    },
    {
        "front": "หรือ กฎ - - - - - คำขอ หาก คำขอ ไม่ ถูกต้อง ให้ เจ้าหน้าที่ ดังกล่าว",
        "back": "กำหนดให้ ต้อง ยื่น มา พร้อมกับ"
    },
    {
        "front": "แนะนำ ให้ ผู้ - - - - - ให้ ถูกต้อง และ หาก มี เอกสาร ใด",
        "back": "ยื่นคำขอ ดำเนินการ แก้ไข เพิ่มเติม เสีย"
    },
    {
        "front": "ไม่ ครบถ้วน ให้ แจ้ง ให้ ผู้ - - - - - ไม่ เกิน เจ็ด วัน",
        "back": "ยื่นคำขอ ทราบ ทันที หรือ ภายใน"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำขอ ใน การ แจ้ง ดังกล่าว ให้ - - - - - ผู้รับ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ทำเป็น หนังสือ ลงลายมือชื่อ ของ"
    },
    {
        "front": "คำขอ - - - - - ไม่ ถูกต้อง หรือยัง ไม่ ครบถ้วน ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ",
        "back": "และ ระบุ รายการ เอกสาร ที่"
    },
    {
        "front": "พร้อมทั้ง - - - - - ใน กระบวน พิจารณา จัดทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น ด้วย",
        "back": "บันทึก การ แจ้ง ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้ - - - - - จัดส่ง เอกสาร ตามที่ ระบุ ใน การ แจ้ง ตาม",
        "back": "ยื่นคำขอ ได้ แก้ไข คำขอ หรือ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง ครบถ้วน แล้ว เจ้าหน้า - - - - - คำขอ เพราะ เหตุ ยัง ขาด",
        "back": "ที่จะ ปฏิเสธ ไม่ ดำเนิน การตาม"
    },
    {
        "front": "เอกสาร อีก มิได้ เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อ - - - - - และ ได้รับ ความ เห็นชอบ",
        "back": "ปฏิบัติ ให้ ถูกต้องตามกฎหมาย หรือ กฎ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ชั้นหนึ่ง ตาม มาตรา ๒๐ ใน กรณี เช่นนั้น ให้ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว",
        "back": "จาก ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง โดยพลัน หาก เห็น ว่า - - - - - ดำเนินการ ทาง วินัย ต่อไป",
        "back": "เป็นความ บกพร่อง ของ เจ้าหน้าที่ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ส่ง เอกสาร เพิ่ม เติมต่อ เจ้าหน้าที่ ภายใน เวลา ที่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ผู้ ยื่นคำขอ ต้อง ดำเนินการ แก้ไข"
    },
    {
        "front": "กำหนด หรือ ภายใน เวลา - - - - - ออก ไป เมื่อ พ้น กำหนด เวลา",
        "back": "ที่ เจ้าหน้าที่ อนุญาต ให้ ขยาย"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว แล้ว หาก - - - - - ส่ง เอกสาร เพิ่มเติม ให้ ครบถ้วน ให้ ถือว่า",
        "back": "ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ แก้ไข หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ ประสงค์ ที่จะ ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนิน การตาม คำขอ - - - - -",
        "back": "ต่อไป ใน กรณี เช่นนั้น ให้"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ส่ง เอกสาร คืนให้ ผู้ ยื่นคำขอ พร้อมทั้ง แจ้ง - - - - - ผู้ ยื่นคำขอ",
        "back": "สิทธิ ใน การ อุทธรณ์ ให้"
    },
    {
        "front": "ทราบ - - - - - ไว้",
        "back": "และ บันทึก การ ดำเนินการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง ได้ ตาม ความเหมาะสม ใน เรื่อง",
        "back": "มาตรา ๒๘ ใน การพิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "นั้น ๆ โดย ไม่ต้อง - - - - - พยานหลักฐาน ของ คู่กรณี",
        "back": "ผูกพัน อยู่ กับ คำขอ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ เจ้าหน้าที่ ต้อง พิจารณา พยานหลักฐาน - - - - - แก่ การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง ในการนี้",
        "back": "ที่ ตน เห็น ว่า จำเป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "รวมถึง การ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "(๑) แสวงหา พยานหลักฐาน ทุกอย่าง ที่"
    },
    {
        "front": "(๒) รับฟัง - - - - - คู่กรณี หรือ ของ พยานบุคคล หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่",
        "back": "พยานหลักฐาน คำชี้แจง หรือ ความเห็น ของ"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี กล่าวอ้าง - - - - - การกล่าวอ้าง ที่ ไม่ จำเป็น ฟุ่มเฟือย หรือ เพื่อ ประวิง เวลา",
        "back": "เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ เห็น ว่า เป็น"
    },
    {
        "front": "(๓) ขอ ข้อเท็จจริง หรือ ความเห็น จาก คู่กรณี - - - - -",
        "back": "พยานบุคคล หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "(๔) ขอให้ ผู้ครอบครอง เอกสาร ส่ง เอกสาร ที่ เกี่ยวข้อง (๕) - - - - -",
        "back": "ออก ไป ตรวจ สถานที่"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี ต้อง ให้ความร่วมมือ กับ เจ้าหน้าที่ ใน - - - - - พยานหลักฐาน ที่ ตน ทราบ แก่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง และ มีหน้า ที่แจ้ง"
    },
    {
        "front": "พยาน หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่ เจ้าหน้าที่ เรียก มา ให้ - - - - - สิทธิ",
        "back": "ถ้อยคำ หรือ ทำ ความเห็น มี"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ค่าป่วยการ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง อาจ - - - - - เจ้าหน้าที่ ต้อง ให้ คู่กรณี มีโอกาส",
        "back": "กระทบ ถึง สิทธิ ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ได้ ทราบ ข้อเท็จจริง อย่าง เพียงพอ และ มีโอกาส - - - - - ของ ตน",
        "back": "ได้ โต้แย้ง และ แสดง พยานหลักฐาน"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - บังคับ ใน กรณี ดังต่อไปนี้ เว้นแต่ เจ้าหน้า ที่จะ เห็นสมควร ปฏิบัติ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "วรรค หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ มีความจำเป็น รีบด่วน หาก ปล่อย ให้ - - - - - ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "เนิ่น ช้า ไป จะ ก่อให้เกิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ กระทบ ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "แก่ ผู้ หนึ่ง ผู้ใด หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ จะ มีผล ทำให้ ระยะเวลา - - - - - ไว้ ใน การ ทำ",
        "back": "ที่ กฎหมาย หรือ กฎ กำหนด"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง - - - - -",
        "back": "ต้อง ล่าช้า ออก ไป"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ เป็น ข้อเท็จจริง ที่ คู่กรณี - - - - - ใน คำขอ คำให้การ หรือ คำแถลง",
        "back": "นั้น เอง ได้ ให้ ไว้"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ - - - - - ว่าการ ให้โอกาส ดังกล่าว ไม่ อาจ กระ ทำได้",
        "back": "โดย สภาพ เห็นได้ชัด ใน ตัว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทาง ปกครอง",
        "back": "(๕) เมื่อ เป็น มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๖) กรณี อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ห้าม มิ ให้ เจ้าหน้าที่ ให้โอกาส ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า - - - - - ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "จะ ก่อให้เกิด ผลเสียหาย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ คู่กรณี มี สิทธิ - - - - - รู้ เพื่อ การ โต้แย้ง หรือ",
        "back": "ขอ ตรวจดู เอกสาร ที่ จำเป็นต้อง"
    },
    {
        "front": "ชี้แจง หรือ ป้องกัน สิทธิ ของ ตน - - - - - ได้ ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน",
        "back": "ได้ แต่ ถ้า ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น คู่กรณี ไม่ มี สิทธิ - - - - - คำวินิจฉัย",
        "back": "ขอ ตรวจดู เอกสาร อันเป็น ต้นร่าง"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจดู เอกสาร ค่าใช้จ่าย - - - - - การ จัด ทำสำเนา เอกสาร ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ใน การ ตรวจดู เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ เจ้าหน้าที่ อาจ ไม่ อนุญาต ให้ ตรวจดู เอกสาร หรือ - - - - -",
        "back": "พยานหลักฐาน ได้ ถ้า เป็น กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ ต้อง รักษา ไว้ เป็นความลับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ เพื่อ ประโยชน์ ใน การอำนวยความสะดวก - - - - - มีประสิทธิภาพ ใน การ ดำเนินงาน",
        "back": "แก่ ประชาชน ความประหยัด และ ความ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ให้ คณะรัฐมนตรี วางระเบียบ กำหนด หลักเกณฑ์ - - - - - เวลา สำหรับ การพิจารณา",
        "back": "และ วิธีการ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง ขึ้น ไว้ ตาม ความเหมาะสม แก่ กรณี ทั้งนี้ - - - - - กับ",
        "back": "เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย หรือ - - - - -",
        "back": "กฎ ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ดำเนินงาน ใน เรื่อง ใด จะ ต้อง ผ่าน - - - - - ราย",
        "back": "การพิจารณา ของ เจ้าหน้าที่ มากกว่า หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ที่ เกี่ยวข้อง มี หน้าที่ ต้อง ประสานงาน กัน ใน - - - - - ดำเนินงาน",
        "back": "การ กำหนด เวลา เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง นั้น - - - - - รูปแบบ และ ผล ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ส่วน ที่ ๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คำสั่งทางปกครอง - - - - - หรือ โดย การ สื่อ ความหมาย ใน รูปแบบ",
        "back": "อาจ ทำเป็น หนังสือ หรือ วาจา"
    },
    {
        "front": "อื่น - - - - - หรือ ความหมาย ที่ ชัดเจน เพียง พอที่จะ เข้าใจ ได้",
        "back": "ก็ได้ แต่ ต้อง มี ข้อความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ด้วย วาจา ถ้า ผู้รับ คำสั่ง นั้น ร้องขอ และ การร้องขอ",
        "back": "๓๕ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง เป็น คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ โดย มี เหตุ อัน สมควร ภายใน เจ็ด วัน - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ มี คำสั่ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ต้อง ยืนยัน - - - - -",
        "back": "คำสั่ง นั้น เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อย่าง น้อย ต้อง ระบุ วัน เดือน และ ปี ที่",
        "back": "๓๖ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่ง ชื่อ และ ตำแหน่ง ของ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ - - - - - เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง นั้น",
        "back": "คำสั่ง พร้อมทั้ง มี ลายมือชื่อ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ และ - - - - - ต้อง จัด ให้",
        "back": "การ ยืนยัน คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "มีเหตุผล - - - - - อย่าง น้อย ต้อง ประกอบด้วย (๑) ข้อเท็จจริง อันเป็น สาระสำคัญ",
        "back": "ไว้ ด้วย และ เหตุผล นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๒) ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อ - - - - - การ ใช้ ดุลพินิจ",
        "back": "พิจารณา และ ข้อ สนับสนุน ใน"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา กำหนดให้ คำสั่งทางปกครอง กรณี หนึ่ง กรณี",
        "back": "ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย อาจ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน คำสั่ง นั้น เอง หรือ ใน เอกสาร แนบท้าย คำสั่ง นั้น ก็ได้",
        "back": "ใด ต้อง ระบุ เหตุผล ไว้"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ไม่ ใช้ บังคับ กับ กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น - - - - - คำขอ และ ไม่ กระทบ สิทธิ และ หน้าที่ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "กรณี ที่ มีผล ตรง ตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) เหตุผล นั้น เป็นที่ รู้กัน อยู่แล้ว - - - - -",
        "back": "โดย ไม่ จำต้อง ระบุ อีก"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ไว้ เป็นความลับ ตาม มาตรา ๓๒",
        "back": "เป็น กรณี ที่ ต้อง รักษา"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ ออก - - - - - กรณีเร่งด่วน แต่ ต้อง ให้เหตุผล เป็น ลายลักษณ์อักษร ใน",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ด้วย วาจา หรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่ง นั้น ร้องขอ",
        "back": "เวลา อัน ควร หาก ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๓๖ และ มาตรา ๓๗ วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้ บังคับ",
        "back": "มาตรา ๓๘ บทบัญญัติ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "กับ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ การ ออก คำสั่งทางปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - เท่าที่จำเป็น เพื่อให้ บรรลุ",
        "back": "กำหนด เงื่อนไข ใด ๆ ได้"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ ของ กฎหมาย เว้นแต่ กฎหมาย จะ กำหนด ข้อจำกัด - - - - -",
        "back": "ดุลพินิจ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด - - - - - หมายความ รวมถึง การ กำหนด เงื่อนไข ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "เงื่อนไข ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตาม ความเหมาะสม แก่ กรณี ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๑) การ กำหนดให้ สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ เริ่ม มีผล - - - - - ใด เวลา หนึ่ง",
        "back": "หรือ สิ้น ผล ณ เวลา"
    },
    {
        "front": "(๒) การ กำหนด ให้การ เริ่ม มีผล - - - - - หรือ ภาระหน้าที่ ต้อง ขึ้นอยู่กับ",
        "back": "หรือ สิ้น ผล ของ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "เหตุการณ์ - - - - -",
        "back": "ในอนาคต ที่ ไม่ แน่นอน"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ข้อ สงวน สิทธิ ที่จะ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "(๔) การ - - - - - กระทำ หรือ งดเว้น กระทำ หรือ ต้อง มี ภาระหน้าที่",
        "back": "กำหนดให้ ผู้ ได้ รับประโยชน์ ต้อง"
    },
    {
        "front": "หรือ ยอมรับ ภาระหน้าที่ หรือ ความรับผิดชอบ บางประการ หรือ - - - - - จัด ให้ มี",
        "back": "การ กำหนด ข้อ ความใน การ"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยนแปลง - - - - -",
        "back": "หรือ เพิ่ม ข้อกำหนด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙/๑ [3] - - - - - ใน เรื่อง ใด หาก มิได้ มี กฎหมาย",
        "back": "การ ออก คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "หรือ กฎ กำหนด - - - - - ใน เรื่อง นั้น ไว้ เป็น ประการ อื่น",
        "back": "ระยะเวลา ใน การ ออก คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ คำขอ และ เอกสาร ถูกต้อง ครบถ้วน",
        "back": "ออก คำสั่งทางปกครอง นั้น ให้ แล้วเสร็จ"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา ชั้น เหนือ ขึ้นไป ของ - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ที่จะ กำกับ ดูแล ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หรือ โต้แย้ง ต่อไป ได้ ให้ ระบุ กรณี ที่ อาจ",
        "back": "๔๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ อาจ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง การ ยื่น คำ อุทธรณ์ หรือ - - - - - การ อุทธรณ์",
        "back": "คำ โต้แย้ง และ ระยะเวลา สำหรับ"
    },
    {
        "front": "หรือ การ - - - - -",
        "back": "โต้แย้ง ดังกล่าว ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค หนึ่ง ให้ ระยะเวลา สำหรับ การ อุทธรณ์ หรือ การ โต้แย้ง",
        "back": "ในกรณีที่ มี การฝ่าฝืน บทบัญญัติ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ แจ้ง หลักเกณฑ์ ตาม วรรค หนึ่ง แต่ ถ้า ไม่ มี",
        "back": "เริ่ม นับ ใหม่ ตั้งแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ใหม่ และ ระยะเวลา - - - - - หนึ่ง ปี ให้ ขยาย เป็นหนึ่ง",
        "back": "ดังกล่าว มี ระยะเวลา สั้น กว่า"
    },
    {
        "front": "ปี - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ คำสั่งทางปกครอง ที่ ออก - - - - - ดังต่อไปนี้ ไม่ เป็นเหตุให้ คำสั่งทางปกครอง นั้น ไม่ สมบูรณ์",
        "back": "โดย การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "(๑) การ ออก คำสั่งทางปกครอง โดย ยัง ไม่ มี ผู้ - - - - - เอง",
        "back": "ยื่นคำขอ ในกรณีที่ เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ได้ นอกจาก จะ มี ผู้ ยื่นคำขอ ถ้า ต่อมา ใน ภายหลัง ได้ มี - - - - -",
        "back": "การ ยื่นคำขอ เช่นนั้น แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง จัด ให้ มีเหตุผล ตาม มาตรา ๓๗ - - - - -",
        "back": "วรรค หนึ่ง ถ้า ได้ มี"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ภายหลัง",
        "back": "จัด ให้ มีเหตุผล ดังกล่าว ใน"
    },
    {
        "front": "(๓) การ รับฟัง คู่กรณี - - - - - มา โดย ไม่ สมบูรณ์ ถ้า ได้",
        "back": "ที่ จำเป็นต้อง กระ ทำได้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - ภายหลัง",
        "back": "การ รับฟัง ให้ สมบูรณ์ ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง - - - - - เห็นชอบ ก่อน ถ้า เจ้าหน้าที่ นั้น ได้",
        "back": "ให้ เจ้าหน้า ที่อื่น ให้ ความ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "ความ เห็นชอบ ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี - - - - - (๑) (๒) (๓) หรือ (๔) แล้ว และ เจ้าหน้าที่",
        "back": "การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - ตามคำสั่ง เดิม ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น บันทึก ข้อเท็จจริง และ",
        "back": "มี คำสั่งทางปกครอง ประสงค์ ให้ผล เป็นไป"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ของ ตน ไว้ ใน หรือ - - - - - และ ต้อง มี หนังสือ",
        "back": "แนบ ไว้ กับ คำสั่ง เดิม"
    },
    {
        "front": "แจ้ง - - - - - ทราบ ด้วย",
        "back": "ความประสงค์ ของ ตน ให้ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๒) (๓) และ (๔) จะ ต้อง - - - - - อุทธรณ์ ตามส่วน",
        "back": "กระทำ ก่อน สิ้นสุด กระบวน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ตามกฎหมาย เฉพาะ ว่าด้วย การ นั้น หรือ ถ้า เป็น กรณี",
        "back": "ที่ ๕ ของ หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ก็ ต้อง ก่อน มี การนำ คำสั่งทางปกครอง ไป สู่ การพิจารณา",
        "back": "ไม่ต้อง มี การ อุทธรณ์ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - คำสั่งทางปกครอง นั้น",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ยัน ต่อ บุคคล ตั้งแต่ ขณะที่ ผู้ นั้น ได้รับ แจ้ง เป็นต้นไป",
        "back": "๔๒ คำสั่งทางปกครอง ให้ มีผล ใช้"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง - - - - - มี การเพิกถอน หรือ สิ้น ผล ลง โดย เงื่อนเวลา หรือ โดยเหตุ อื่น",
        "back": "ย่อม มีผล ตราบเท่าที่ ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คำสั่งทางปกครอง สิ้น ผล ลง ให้ เจ้าหน้าที่ มีอำนาจ เรียก - - - - - วัตถุ",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ครอบครอง เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด ที่ ได้ จัดทำ - - - - - ดังกล่าว ซึ่ง มี ข้อความ หรือ",
        "back": "ขึ้น เนื่องใน การ มี คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "เครื่องหมาย แสดงถึง การ มี อยู่ ของ - - - - - นั้น หรือ ให้ นำ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง นั้น ให้ ส่งคืน สิ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ นั้น มา ให้ เจ้าหน้าที่ จัด ทำเครื่องหมาย แสดง การ สิ้น",
        "back": "สิ่งของ ดังกล่าว อันเป็น กรรมสิทธิ์ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ผล ของ คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ มี ข้อผิดพลาด เล็ก น้อยหรือ ผิด หลง - - - - - เพิ่มเติม ได้ เสมอ",
        "back": "เล็กน้อย นั้น เจ้าหน้าที่ อาจ แก้ไข"
    },
    {
        "front": "ใน การ แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ตาม วรรค - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ",
        "back": "หนึ่ง ให้ แจ้ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ตามควร แก่ กรณี ในการนี้ เจ้าหน้าที่ อาจ เรียก - - - - - คำสั่งทางปกครอง เอกสาร หรือ",
        "back": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง จัดส่ง"
    },
    {
        "front": "วัตถุ อื่น ใด ที่ ได้ จัดทำ ขึ้น เนื่องใน การ มี - - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มา เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "แก้ไข เพิ่มเติม ได้ ส่วน ที่ - - - - -",
        "back": "๕ การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๔๘ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง ใด ไม่ - - - - -",
        "back": "ได้ ออก โดย รัฐมนตรี และ"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี กฎหมาย - - - - - ไว้ เป็นการ เฉพาะ ให้ คู่กรณี อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "กำหนด ขั้นตอน อุทธรณ์ ภายใน ฝ่ายปกครอง"
    },
    {
        "front": "นั้น โดย - - - - - ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ตน ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "ยื่น ต่อ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย ระบุ ข้อโต้แย้ง และ ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง ประกอบด้วย",
        "back": "คำ อุทธรณ์ ต้อง ทำเป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ไม่ เป็นเหตุให้ ทุเลา การ - - - - - มี การ สั่ง ให้",
        "back": "บังคับ ตาม คำสั่งทางปกครอง เว้นแต่ จะ"
    },
    {
        "front": "ทุเลา การ - - - - - หนึ่ง",
        "back": "บังคับ ตาม มาตรา ๕๖ วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม - - - - - คำ อุทธรณ์ และ แจ้ง ผู้",
        "back": "มาตรา ๔๔ วรรค หนึ่ง พิจารณา"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ โดย - - - - - เกิน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ ในกรณีที่",
        "back": "ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "เห็นด้วย - - - - - ทั้งหมด หรือ บางส่วน ก็ ให้ ดำเนิน การเปลี่ยนแปลง คำสั่งทางปกครอง ตาม",
        "back": "กับ คำ อุทธรณ์ ไม่ ว่า"
    },
    {
        "front": "ความเห็น - - - - - ดังกล่าว ด้วย",
        "back": "ของ ตน ภายใน กำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "ถ้า เจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา ๔๔ วรรค หนึ่ง ไม่ - - - - - ว่า ทั้งหมด",
        "back": "เห็นด้วย กับ คำ อุทธรณ์ ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ บางส่วน ก็ ให้ เร่ง รายงาน ความเห็น พร้อม เหตุผล ไป - - - - -",
        "back": "ยัง ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ภายใน กำหนด เวลา ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน",
        "back": "ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ตน ได้รับ - - - - - ไม่ อาจ พิจารณา ให้",
        "back": "รายงาน ถ้า มี เหตุ จำเป็น"
    },
    {
        "front": "แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว ให้ ผู้มีอำนาจ - - - - - ให้ ผู้ อุทธรณ์ ทราบ",
        "back": "พิจารณา อุทธรณ์ มี หนังสือ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ก่อน - - - - - ขยาย ระยะเวลา พิจารณา อุทธรณ์ ออก ไป ได้ ไม่ เกิน",
        "back": "ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว ในการนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เวลา ดังกล่าว",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ใด จะ - - - - - วรรค สอง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็น ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ ตาม"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ มาตรา นี้ ไม่ ใช้กับ กรณี ที่ มี - - - - - อย่าง อื่น",
        "back": "กฎหมาย เฉพาะ กำหนด ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ใน - - - - - ทบทวน คำสั่งทางปกครอง ได้ ไม่ ว่า จะ เป็นปัญหา",
        "back": "การพิจารณา อุทธรณ์ ให้ เจ้าหน้าที่ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ข้อกฎหมาย หรือ ความเหมาะสม ของ การ ทำ คำสั่งทางปกครอง และ - - - - - เดิม",
        "back": "อาจ มี คำสั่ง เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ทาง ใด ทั้งนี้ ไม่ ว่า จะ เป็นการ เพิ่ม ภาระ",
        "back": "เปลี่ยนแปลง คำสั่ง นั้น ไป ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดุลพินิจ แทน ใน เรื่อง ความเหมาะสม ของ การ ทำ คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "หรือ ลด ภาระ หรือ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "มี ข้อกำหนด เป็น เงื่อนไข อย่างไร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ การ ใด ที่ กฎหมาย - - - - - เป็น คณะกรรมการ ขอบเขต การพิจารณา",
        "back": "กำหนดให้ อุทธรณ์ ต่อ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย - - - - - การพิจารณา ให้ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ หมวด ๒",
        "back": "ว่าด้วย การ นั้น สำหรับ กระบวน"
    },
    {
        "front": "นี้ เท่าที่ - - - - - กฎหมาย ดังกล่าว",
        "back": "ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ต่าง ๆ ไม่ ว่า จะ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย หรือไม่ ให้",
        "back": "๔๘ คำสั่งทางปกครอง ของ บรรดา คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี มี สิทธิ โต้แย้ง - - - - - ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ได้ ทั้ง ใน",
        "back": "ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - เก้า สิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง นั้น แต่",
        "back": "ปัญหา ข้อเท็จจริง และ ข้อกฎหมาย ภายใน"
    },
    {
        "front": "ถ้า คณะกรรมการ ดังกล่าว เป็น คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท - - - - - เวลา อุทธรณ์ ให้",
        "back": "สิทธิ การ อุทธรณ์ และ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามที่ บัญญัติ ใน กฎหมาย - - - - - ที่ ๖ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ส่วน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ - - - - - อาจ เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ได้ ตาม หลักเกณฑ์ ใน มาตรา",
        "back": "เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้บังคับบัญชา ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "๕๑ มาตรา - - - - - ว่า จะ พ้น ขั้นตอน การ กำหนดให้ อุทธรณ์ หรือ",
        "back": "๕๒ และ มาตรา ๕๓ ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ โต้แย้ง ตามกฎหมาย นี้ - - - - - หรือไม่",
        "back": "หรือ กฎหมาย อื่น มา แล้ว"
    },
    {
        "front": "การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ที่ มี ลักษณะ เป็นการ ให้ - - - - - สิบ วัน นับแต่",
        "back": "ประโยชน์ ต้อง กระทำ ภายใน เก้า"
    },
    {
        "front": "ได้ รู้ ถึง เหตุ ที่จะ - - - - - คำสั่งทางปกครอง จะ ได้ ทำ ขึ้น",
        "back": "ให้ เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง นั้น เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "เพราะ การแสดง ข้อความ - - - - - ความจริง ซึ่ง ควร บอก ให้ แจ้ง หรือ",
        "back": "อันเป็น เท็จ หรือ ปกปิด ข้อ"
    },
    {
        "front": "การข่มขู่ หรือ - - - - - ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์ อื่น ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย",
        "back": "การ ชักจูงใจ โดย การ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย - - - - - บางส่วน โดย จะ ให้",
        "back": "อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ"
    },
    {
        "front": "มีผลย้อนหลัง หรือไม่ ย้อนหลัง หรือ มีผล ในอนาคต - - - - - หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้",
        "back": "ไป ถึง ขณะ ใด ขณะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำสั่ง ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ ผู้รับ การเพิกถอน ต้อง เป็นไปตาม",
        "back": "แต่ ถ้า คำสั่ง นั้น เป็น"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ มาตรา - - - - -",
        "back": "๕๑ และ มาตรา ๕๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้เงิน หรือ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้",
        "back": "มาตรา ๕๑ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ที่"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ที่ อาจ - - - - - โดยสุจริต ของ ผู้รับประโยชน์ ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "แบ่งแยก ได้ ให้ คำนึงถึง ความเชื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กัน",
        "back": "นั้น กับ ประโยชน์ สาธารณะ ประกอบ"
    },
    {
        "front": "ความเชื่อ โดยสุจริต ตาม วรรค หนึ่ง จะ ได้รับ ความ - - - - - ใช้ประโยชน์ อัน",
        "back": "คุ้มครอง ต่อเมื่อ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้"
    },
    {
        "front": "เกิด จาก คำสั่งทางปกครอง หรือ ได้ ดำเนินการ - - - - - ไม่ อาจ แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน ไป แล้ว โดย"
    },
    {
        "front": "ได้ หรือ การเปลี่ยนแปลง จะ ทำให้ - - - - - แก่ กรณี",
        "back": "ผู้ นั้น ต้อง เสียหาย เกินควร"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ดังต่อไปนี้ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง จะ อ้าง - - - - -",
        "back": "ความเชื่อ โดยสุจริต ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ นั้น ได้ แสดง ข้อความ อันเป็น เท็จ - - - - - ควร บอก",
        "back": "หรือ ปกปิด ข้อ ความจริง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ แจ้ง หรือ ข่มขู่ หรือ ชักจูงใจ โดย การ ให้ - - - - - ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย",
        "back": "ทรัพย์สิน หรือ ให้ ประโยชน์ อื่น"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ นั้น ได้ ให้ ข้อความ - - - - - ใน สาระสำคัญ",
        "back": "ซึ่ง ไม่ ถูกต้อง หรือไม่ ครบถ้วน"
    },
    {
        "front": "(๓) ผู้ - - - - - ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ของ คำสั่งทางปกครอง ใน ขณะ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "นั้น ได้ รู้ ถึง ความ"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ไม่ รู้ นั้น เป็นไป โดย - - - - -",
        "back": "ความ ประมาทเลินเล่อ อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เพิกถอน โดย ให้ มีผลย้อนหลัง การ คืนเงิน ทรัพย์สิน หรือ - - - - - ไป",
        "back": "ประโยชน์ ที่ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ ว่าด้วย - - - - - บังคับ โดย อนุโลม โดย ถ้า เมื่อใด",
        "back": "ลาภมิควรได้ ใน ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ รู้ ถึง ความ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ของ - - - - - เช่นนั้น",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง หรือ ควร ได้ รู้"
    },
    {
        "front": "หาก ผู้ นั้น มิได้ ประมาทเลินเล่อ อย่าง - - - - - ตก อยู่ ใน ฐานะ",
        "back": "ร้ายแรง ให้ ถือว่า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ไม่ สุจริต ตั้งแต่ เวลา นั้น - - - - - วรรค สาม ผู้ นั้น ต้อง",
        "back": "เป็นต้นไป และ ใน กรณี ตาม"
    },
    {
        "front": "รับผิด ใน การ - - - - - ได้รับ ไป เต็ม จำนวน",
        "back": "คืนเงิน ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย และ ไม่ อยู่ - - - - - อาจ",
        "back": "ใน บังคับ ของ มาตรา ๕๑"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - แต่ ผู้ ได้รับ ผลกระทบ จาก การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มี",
        "back": "เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน ได้"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย เนื่องจาก ความเชื่อ โดยสุจริต - - - - - และ ให้ นำ",
        "back": "ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง ได้"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - สอง และ วรรค สาม มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "มาตรา ๕๑ วรรค หนึ่ง วรรค"
    },
    {
        "front": "แต่ ต้อง ร้องขอ ค่าทดแทน ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ - - - - - การเพิกถอน นั้น",
        "back": "วัน นับแต่ ได้รับ แจ้งให้ทราบ ถึง"
    },
    {
        "front": "ค่าทดแทน ความเสียหาย ตาม มาตรา นี้ - - - - - ประโยชน์ ที่ ผู้ นั้น อาจ",
        "back": "จะ ต้อง ไม่ สูง กว่า"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - เพิกถอน",
        "back": "หาก คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ไม่ ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ซึ่ง ไม่เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน",
        "back": "มาตรา ๕๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย ให้ มีผล - - - - - ในอนาคต ไป ถึง ขณะ",
        "back": "ตั้งแต่ ขณะที่ เพิกถอน หรือ มีผล"
    },
    {
        "front": "ใด ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้ เว้นแต่ - - - - - ทำ คำสั่งทางปกครอง ที่",
        "back": "เป็น กรณี ที่ คง ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เป็น กรณี ที่ การเพิกถอน ไม่ อาจ กระ ทำได้ เพราะ",
        "back": "มี เนื้อหา ทำนองเดียวกัน นั้น อีก"
    },
    {
        "front": "เหตุ - - - - - ของ บุคคลภายนอก ประกอบด้วย",
        "back": "อื่น ทั้งนี้ ให้ คำนึงถึง ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย - - - - - ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ",
        "back": "ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่"
    },
    {
        "front": "บางส่วน โดย ให้ มีผล ตั้งแต่ ขณะที่ - - - - - ถึง ขณะ ใด ขณะ",
        "back": "เพิกถอน หรือ มีผล ในอนาคต ไป"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ตามที่ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "กำหนด ได้ เฉพาะ เมื่อ มี"
    },
    {
        "front": "(๑) มี กฎหมาย กำหนดให้ เพิกถอน ได้ หรือ มี ข้อ สงวน สิทธิ - - - - - นั้น เอง",
        "back": "ให้ เพิกถอน ได้ ใน คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง นั้น มี ข้อ กำหนดให้ ผู้รับประโยชน์ ต้อง ปฏิบัติ แต่ - - - - - ที่ กำหนด",
        "back": "ไม่ มี การปฏิบัติ ภายใน เวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไป ซึ่ง หาก มี ข้อเท็จจริง และ พฤติการณ์ เช่นนี้ ใน ขณะ",
        "back": "(๓) ข้อเท็จจริง และ พฤติการณ์ เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "ทำ - - - - - ทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น และ หาก ไม่ เพิกถอน จะ ก่อให้เกิด",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง แล้ว เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) บท กฎหมาย เปลี่ยนแปลง - - - - - กฎหมาย เช่นนี้ ใน ขณะ ทำ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ไป ซึ่ง หาก มี บท"
    },
    {
        "front": "แล้ว เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่ - - - - - ในกรณีนี้ ให้ กระ ทำได้ เท่าที่ ผู้รับประโยชน์",
        "back": "ทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น แต่ การเพิกถอน"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ - - - - - รับประโยชน์ ตาม คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว และ หาก ไม่ เพิกถอน",
        "back": "ได้ ใช้ประโยชน์ หรือยัง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "จะ ก่อให้เกิด - - - - -",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๕) อาจ เกิด ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ - - - - - ป้องกัน หรือ ขจัด เหตุ ดังกล่าว",
        "back": "หรือ ต่อ ประชาชน อัน จำเป็นต้อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง เพราะ เหตุ ตาม วรรค - - - - - ผู้ ได้",
        "back": "สอง (๓) (๔) และ (๕)"
    },
    {
        "front": "รับประโยชน์ มี สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย อัน เกิด จาก - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ความเชื่อ โดยสุจริต ใน ความคงอยู่ ของ"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ให้ นำ มาตรา ๕๒ มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง - - - - - หรือ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้ ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก",
        "back": "ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้เงิน"
    },
    {
        "front": "ได้ อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ - - - - - มีผลย้อนหลัง หรือ มีผล ในอนาคต",
        "back": "บางส่วน โดย ให้ มีผลย้อนหลัง หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ไป ถึง ขณะ ใด ขณะ หนึ่ง - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตามที่ กำหนด ได้ ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) มิได้ ปฏิบัติ - - - - - ที่จะ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "หรือ ปฏิบัติ ล่าช้า ใน อัน"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ ได้ รับประโยชน์ มิได้ ปฏิบัติ หรือ - - - - - ดำเนินการ ให้ เป็นไป ตามเงื่อนไข ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ปฏิบัติ ล่าช้า ใน อัน ที่จะ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ นำ ความใน มาตรา - - - - - อนุโลม ส่วน ที่ ๗",
        "back": "๕๑ มา ใช้ บังคับ โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ ขอให้ พิจารณา ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เจ้าหน้าที่ อาจ เพิกถอน หรือ แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ที่ พ้น",
        "back": "๕๔ เมื่อ คู่กรณี มี คำขอ"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "อุทธรณ์ ตามส่วน ที่ ๕ ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) มี พยานหลักฐาน ใหม่ อัน อาจ ทำให้ ข้อเท็จจริง ที่ ฟัง เป็น ยุติ แล้ว - - - - -",
        "back": "นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ"
    },
    {
        "front": "(๒) คู่กรณี ที่ - - - - - การพิจารณา ทาง ปกครอง หรือ ได้ เข้ามา ใน",
        "back": "แท้จริง มิได้ เข้ามา ใน กระบวน"
    },
    {
        "front": "กระบวน การพิจารณา ครั้งก่อน แล้วแต่ - - - - - เป็นธรรม ใน การ มีส่วน ร่วมใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง",
        "back": "ถูก ตัด โอกาส โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "(๓) เจ้าหน้าที่ ไม่ มีอำนาจ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - อาศัย ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย ใด และ ต่อมา ข้อเท็จจริง หรือ",
        "back": "ถ้า คำสั่งทางปกครอง ได้ ออก โดย"
    },
    {
        "front": "ข้อกฎหมาย นั้น เปลี่ยนแปลง - - - - - ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ คู่กรณี",
        "back": "ไป ใน สาระสำคัญ ใน ทาง"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ ตาม - - - - - (๓) ให้ กระ ทำได้ เฉพาะ เมื่อ คู่กรณี",
        "back": "วรรค หนึ่ง (๑) (๒) หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ อาจ ทราบ ถึง เหตุ นั้น ใน การพิจารณา ครั้ง ที่แล้ว มา - - - - - ของ ผู้ นั้น",
        "back": "ก่อน โดย ไม่ ใช่ ความผิด"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ ให้ พิจารณา - - - - - สิบ วัน นับแต่ ผู้ นั้น ได้",
        "back": "ใหม่ ต้อง กระทำ ภายใน เก้า"
    },
    {
        "front": "รู้ ถึง เหตุ ซึ่ง อาจ ขอให้ พิจารณา ใหม่ - - - - - การ บังคับ ทาง ปกครอง",
        "back": "ได้ ส่วน ที่ ๘"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ การ บังคับ ทาง ปกครอง ไม่ ใช้กับ เจ้าหน้าที่ ด้วยกัน - - - - - ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "เว้นแต่ จะ มี กฎหมาย กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง มีอำนาจ - - - - - ทาง ปกครอง เพื่อให้ เป็นไป",
        "back": "ที่จะ พิจารณา ใช้ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ตามคำสั่ง ของ ตน ได้ ตาม บทบัญญัติ ใน - - - - - การ สั่ง ให้",
        "back": "ส่วน นี้ เว้นแต่ จะ มี"
    },
    {
        "front": "ทุเลา การ - - - - - ผู้ทำ คำสั่ง นั้น เอง ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์",
        "back": "บังคับ ไว้ ก่อน โดย เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว",
        "back": "หรือ ผู้มีอำนาจ พิจารณา วินิจฉัย ความถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง จะ มอบอำนาจ ให้ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง - - - - - ที่อื่น",
        "back": "อยู่ ใต้ บังคับบัญชา หรือ เจ้าหน้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็น ผู้ดำเนินการ ก็ได้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง เพียง เท่าที่จำเป็น",
        "back": "หรือ วรรค สอง ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง โดย กระทบกระเทือน ผู้ อยู่ - - - - -",
        "back": "ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง น้อยที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ผู้ใด ชำระเงิน ถ้า ถึงกำหนด - - - - - โดย",
        "back": "แล้ว ไม่ มี การ ชำระ"
    },
    {
        "front": "ถูกต้อง ครบถ้วน ให้ เจ้าหน้าที่ มี หนังสือ เตือน ให้ ผู้ นั้น - - - - -",
        "back": "ชำระ ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า เจ็ด วัน ถ้า ไม่ - - - - - อาจ ใช้",
        "back": "มี การ ปฏิบัติตาม คำเตือน เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรการ บังคับ ทาง - - - - - ทรัพย์สิน ของ ผู้ นั้น และ ขายทอดตลาด เพื่อ ชำระเงิน ให้ ครบถ้วน",
        "back": "ปกครอง โดย ยึด หรือ อายัด"
    },
    {
        "front": "วิธีการ ยึด - - - - - ให้ ปฏิบัติตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ แพ่ง โดย",
        "back": "การ อายัด และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "อนุโลม ส่วน - - - - - หรือ ขายทอดตลาด ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ผู้มีอำนาจ สั่ง ยึด หรือ อายัด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ ละเว้น - - - - - บังคับ ของ",
        "back": "กระทำ ถ้า ผู้ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง - - - - -",
        "back": "ปกครอง อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าหน้าที่ เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง - - - - - กระทำการ แทน โดย ผู้",
        "back": "หรือ มอบหมาย ให้ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง ชดใช้ ค่าใช้จ่าย - - - - - ยี่",
        "back": "และ เงิน เพิ่ม ใน อัตราร้อยละ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว แก่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "สิบห้า ต่อ ปี ของ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้ - - - - - ปกครอง ตาม จำนวน ที่ สมควร แก่ เหตุ แต่",
        "back": "มี การ ชำระ ค่าปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - - ต่อ วัน",
        "back": "ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ระดับ - - - - - ปกครอง จำนวน เท่าใด สำหรับ ใน กรณี ใด ให้",
        "back": "ใด มีอำนาจ กำหนด ค่าปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีความจำเป็น - - - - - เพื่อ ป้องกัน มิ ให้ มี การกระทำ ที่ ขัดต่อ",
        "back": "ที่จะ ต้อง บังคับการ โดย เร่งด่วน"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ที่ มี - - - - - ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้",
        "back": "โทษทางอาญา หรือ มิ ให้ เกิด"
    },
    {
        "front": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง โดย ไม่ต้อง ออก - - - - - กระทำ ก่อน ก็ได้",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ให้ กระทำ หรือ ละเว้น"
    },
    {
        "front": "แต่ ทั้งนี้ ต้อง กระทำ โดย สมควร แก่ เหตุ และ - - - - -",
        "back": "ภายใน ขอบเขต อำนาจหน้าที่ ของ ตน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ ก่อน ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๕๘ เจ้าหน้า ที่จะ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "คำเตือน เป็น หนังสือ ให้ มี การกระทำ หรือ ละเว้น - - - - - ที่ กำหนด",
        "back": "กระ ทำตาม คำสั่งทางปกครอง ภายใน ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "ตามสมควร แก่ กรณี คำเตือน ดังกล่าว จะ - - - - - คำเตือน นั้น จะ ต้อง ระบุ",
        "back": "กำหนด ไป พร้อมกับ คำสั่งทางปกครอง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ที่จะ ใช้ ให้ - - - - - หนึ่ง มาตรการ",
        "back": "ชัดแจ้ง แต่ จะ กำหนด มากกว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใน คราว เดียวกัน ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่าใช้จ่าย ใน การ ที่ เจ้าหน้าที่ เข้า - - - - - ให้ บุคคล อื่น",
        "back": "ดำเนินการ ด้วย ตนเอง หรือ มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "กระทำการ แทน หรือ - - - - - กรณี",
        "back": "จำนวน ค่าปรับ ทาง ปกครอง แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ค่าใช้จ่าย ใน คำเตือน ไม่เป็นการ ตัด สิทธิ ที่จะ - - - - - ต้อง",
        "back": "เรียก ค่าใช้จ่าย เพิ่มขึ้น หาก จะ"
    },
    {
        "front": "เสียค่าใช้จ่าย จริง - - - - -",
        "back": "มากกว่า ที่ ได้ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ เจ้าหน้า ที่จะ - - - - - ปกครอง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน คำเตือน",
        "back": "ต้อง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๙ การเปลี่ยนแปลง มาตรการ จะ - - - - - มาตรการ ที่ กำหนด ไว้ ไม่ บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์",
        "back": "กระ ทำได้ ก็ต่อเมื่อ ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้ อยู่ ใน - - - - - การ บังคับ ทาง ปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ",
        "back": "บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง ต่อสู้ ขัดขวาง"
    },
    {
        "front": "ใช้กำลัง เข้า ดำเนินการ เพื่อให้ เป็นไปตาม มาตรการ บังคับ - - - - - กระทำ โดย สมควร",
        "back": "ทาง ปกครอง ได้ แต่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "แก่ เหตุ ในกรณีจำเป็น เจ้าหน้าที่ อาจ ขอความช่วยเหลือ - - - - -",
        "back": "จาก เจ้าพนักงาน ตำรวจ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี การ ชำระ ค่าปรับ ทาง ปกครอง ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ ต่อไป ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "มาตรา ๖๑ ใน กรณี ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ ผู้ ถูก - - - - - ปกครอง อาจ อุทธรณ์ การ บังคับ ทาง ปกครอง นั้น ได้",
        "back": "ดำเนิน การตาม มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ การ บังคับ ทาง - - - - - วิธีการ เดียวกัน กับ การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ปกครอง ให้ ใช้ หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ ถ้า บท กฎหมาย ใด กำหนด มาตรการ - - - - - แล้ว แต่",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ไว้ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ เห็น ว่า มาตรการ บังคับ นั้น มี ลักษณะ ที่จะ เกิดผล - - - - -",
        "back": "น้อยกว่า มาตรการ บังคับ ตาม หมวด"
    },
    {
        "front": "นี้ เจ้าหน้า ที่จะ ใช้ - - - - - หมวด นี้ แทน ก็ได้ หมวด",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ตาม"
    },
    {
        "front": "๓ - - - - -",
        "back": "ระยะเวลา และ อายุความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ กำหนด เวลา เป็น วัน - - - - - มิ ให้ นับวัน แรก",
        "back": "สัปดาห์ เดือน หรือ ปี นั้น"
    },
    {
        "front": "แห่ง ระยะเวลา นั้น - - - - - ได้ เริ่ม การ ใน วันนั้น หรือ มี",
        "back": "รวม เข้า ด้วย เว้นแต่ จะ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - โดย เจ้าหน้าที่",
        "back": "กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ มี หน้าที่ - - - - - ระยะเวลา ที่ กำหนด ให้ นับวัน สิ้นสุด",
        "back": "ต้อง กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน"
    },
    {
        "front": "ของ ระยะเวลา นั้น - - - - - เป็น วันหยุด ทำ การงาน สำหรับ เจ้าหน้าที่",
        "back": "รวม เข้า ด้วย แม้ว่า วันสุดท้าย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด โดย กฎหมาย หรือ โดย",
        "back": "บุคคล ใด ต้อง ทำการ อย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ ถ้า วันสุดท้าย เป็น วันหยุด ทำ การงาน - - - - - ประเพณี",
        "back": "สำหรับ เจ้าหน้าที่ หรือ วันหยุด ตาม"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ผู้รับ - - - - - สิ้นสุด ใน วันทำงาน ที่ ถัดจาก วันหยุด นั้น",
        "back": "คำสั่ง ให้ ถือว่า ระยะเวลา นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี คำสั่ง จะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "เว้นแต่ กฎหมาย หรือ เจ้าหน้าที่ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ระยะเวลา ที่ กำหนด ไว้ ใน คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "อาจ มี การ ขยาย อีก"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ถ้า ระยะเวลา นั้น ได้ สิ้นสุดลง แล้ว - - - - - มีผลย้อนหลัง ได้",
        "back": "เจ้าหน้าที่ อาจ ขยาย โดย กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "เช่นกัน - - - - - เดิม จะ ก่อให้เกิด ความ ไม่ เป็นธรรม ที่จะ ให้ สิ้นสุดลง ตามนั้น",
        "back": "ถ้า การ สิ้นสุด ตาม ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ในกรณีที่ ผู้ใด ไม่ อาจ กระทำการ อย่างหนึ่ง - - - - - ไว้ ใน",
        "back": "อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ได้ เพราะ มี - - - - - เกิดขึ้น จาก ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "พฤติการณ์ ที่ จำ เป็นอัน มิได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เจ้าหน้าที่ อาจ ขยาย ระยะเวลา และ ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง ส่วน ใด ที่",
        "back": "ถ้า ผู้ นั้น มี คำขอ"
    },
    {
        "front": "ล่วง มา แล้ว เสีย ใหม่ ก็ได้ ทั้งนี้ ต้อง ยื่นคำขอ ภายใน สิบห้า วัน - - - - - สิ้นสุดลง",
        "back": "นับแต่ พฤติการณ์ เช่นว่า นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ เมื่อ มี การ อุทธรณ์ ตาม - - - - - ของ หมวด ๒",
        "back": "บทบัญญัติ ใน ส่วน ที่ ๕"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ การ ยื่นคำขอ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย - - - - - ตามกฎหมาย",
        "back": "ข้อพิพาท หรือ คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา เพื่อให้ วินิจฉัย ชี้ขาด - - - - - อยู่ ไม่ นับ ในระหว่างนั้น",
        "back": "แล้ว ให้ อายุความ สะดุด หยุด"
    },
    {
        "front": "จนกว่า การพิจารณา จะ ถึงที่สุด หรือ เสร็จ ไป - - - - - เสร็จ ไป เพราะ",
        "back": "โดย ประการ อื่น แต่ ถ้า"
    },
    {
        "front": "เหตุ ถอน คำขอ หรือ ทิ้ง คำ - - - - - ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ เคย",
        "back": "ขอให้ ถือว่า อายุความ เรียกร้อง ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด ๔ การ แจ้ง",
        "back": "มี การสะดุด หยุด อยู่เลย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ บทบัญญัติ - - - - - ใช้ บังคับ กับ การ แจ้ง ซึ่ง ไม่",
        "back": "ใน หมวด นี้ มิ ให้"
    },
    {
        "front": "อาจ กระทำ โดยวาจา หรือ เป็น หนังสือ ได้ หรือ มี กฎหมาย กำหนด วิธีการ แจ้ง - - - - -",
        "back": "ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี คำสั่งทางปกครอง ที่ แสดง ให้ ทราบ โดย การ สื่อ - - - - -",
        "back": "ความหมาย ใน รูปแบบ อื่น ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมื่อ ได้ แจ้ง",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง ให้ มีผล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ การ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง การนัด พิจารณา - - - - - เจ้าหน้าที่ ต้อง แจ้ง",
        "back": "หรือ การ อย่าง อื่น ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ อาจ กระทำ ด้วย วาจา - - - - - ประสงค์",
        "back": "ก็ได้ แต่ ถ้า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "จะ ให้ - - - - - แจ้ง เป็น หนังสือ",
        "back": "กระ ทำเป็น หนังสือ ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ ส่ง หนังสือ แจ้ง - - - - - ได้ ส่ง",
        "back": "ต่อ ผู้ นั้น หรือ ถ้า"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ภูมิลำเนา ของ ผู้ นั้น ก็ ให้ ถือว่า - - - - - ถึง",
        "back": "ได้รับ แจ้ง ตั้งแต่ ในขณะที่ ไป"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนินการ เรื่อง ใด ที่ มี การ ให้ - - - - - แล้ว",
        "back": "ที่อยู่ ไว้ กับ เจ้าหน้าที่ ไว้"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ไป ยัง - - - - - แจ้ง ไป ยัง ภูมิลำเนา ของ ผู้ นั้น แล้ว",
        "back": "ที่อยู่ ดังกล่าว ให้ ถือว่า เป็นการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ - - - - - วิธี ให้ บุคคล นำ ไป ส่ง ถ้า ผู้รับ",
        "back": "การ แจ้ง เป็น หนังสือ โดย"
    },
    {
        "front": "ไม่ ยอมรับ หรือ ถ้า ขณะ นำ ไป ส่ง ไม่ พบ - - - - -",
        "back": "ผู้รับ และ หาก ได้ ส่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ที่อยู่ หรือ ทำงาน ใน สถานที่ นั้น หรือ ในกรณีที่ ผู้",
        "back": "กับ บุคคล ใด ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "นั้น ไม่ - - - - - นั้น หรือ ปิด หนังสือ นั้น ไว้ ใน ที่",
        "back": "ยอมรับ หาก ได้ วาง หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เห็น ได้ ง่าย ณ สถานที่ นั้น ต่อหน้า เจ้าพนักงาน ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง ที่ ไป"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - แจ้ง แล้ว",
        "back": "พยาน ก็ ให้ ถือว่า ได้รับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ การ แจ้ง โดย - - - - - ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ ครบกำหนด",
        "back": "วิธี ส่ง ทางไปรษณีย์ ตอบรับ ให้"
    },
    {
        "front": "เจ็ด วัน - - - - - ภายในประเทศ หรือ เมื่อ ครบกำหนด สิบห้า วัน นับ แต่วัน",
        "back": "นับ แต่วัน ส่ง สำหรับ กรณี"
    },
    {
        "front": "ส่ง สำหรับ กรณี ส่ง ไป ยัง ต่างประเทศ เว้นแต่ จะ - - - - - มี",
        "back": "มี การพิสูจน์ ได้ ว่า ไม่"
    },
    {
        "front": "การ ได้รับ - - - - - วันนั้น",
        "back": "หรือ ได้รับ ก่อน หรือ หลังจาก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ในกรณีที่ มี ผู้รับ เกิน - - - - - ตั้งแต่ เริ่ม ดำเนินการ ใน",
        "back": "ห้าสิบ คน เจ้าหน้า ที่จะ แจ้งให้ทราบ"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น ว่าการ แจ้ง ต่อ - - - - - วิธี ปิดประกาศ ไว้ ณ ที่ทำการ",
        "back": "บุคคล เหล่านั้น จะ กระทำ โดย"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - มี ภูมิลำเนา ก็ได้ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ และ ที่ว่าการอำเภอ ที่ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา สิบห้า วัน - - - - - วิธี ดังกล่าว",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้ แจ้ง โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ในกรณีที่ ไม่ รู้ตัว ผู้รับ หรือ รู้ตัว - - - - - รู้ตัว และ",
        "back": "แต่ ไม่ รู้ ภูมิลำเนา หรือ"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา แต่ มี ผู้รับ เกิน หนึ่งร้อย คน การ แจ้ง เป็น - - - - -",
        "back": "หนังสือ จะ กระทำ โดย การ"
    },
    {
        "front": "ประกาศ ใน หนังสือพิมพ์ ซึ่ง แพร่หลาย ใน ท้องถิ่น นั้น ก็ได้ ในกรณีนี้ - - - - -",
        "back": "ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา สิบห้า วัน - - - - - วิธี ดังกล่าว",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้ แจ้ง โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ - - - - - เร่งด่วน การ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง จะ ใช้ วิธี ส่ง",
        "back": "ใน กรณี มี เหตุ จำเป็น"
    },
    {
        "front": "ทาง เครื่องโทรสาร - - - - - การ ได้ ส่ง จาก หน่วยงาน ผู้ จัด บริการ",
        "back": "ก็ได้ แต่ ต้อง มี หลักฐาน"
    },
    {
        "front": "โทรคมนาคม ที่ เป็น สื่อ ใน การ ส่ง โทรสาร นั้น และ - - - - -",
        "back": "ต้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง ตัวจริง โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด นี้ ให้ แก่ ผู้รับ ใน ทันทีที่ อาจ กระ ทำได้",
        "back": "วิธี ใด วิธี หนึ่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ผู้รับ ได้รับ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง เป็น - - - - - ปรากฏ ใน",
        "back": "หนังสือ ตาม วัน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "หลักฐาน ของ หน่วยงาน ผู้ จัด บริการ โทรคมนาคม ดังกล่าว เว้นแต่ - - - - - ไม่",
        "back": "จะ มี การพิสูจน์ ได้ ว่า"
    },
    {
        "front": "มี การ ได้รับ - - - - - หมวด ๕",
        "back": "หรือ ได้รับ ก่อน หรือ หลังจากนั้น"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ที่ - - - - -",
        "back": "มีอำนาจ ดำเนิน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ - - - - - ที่ เป็น ผู้ทรงคุณวุฒิ ให้ แต่งตั้ง โดย ระบุ ตัว บุคคล",
        "back": "การ แต่งตั้ง กรรมการ ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ นอกจาก พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม - - - - - เมื่อ (๑)",
        "back": "วาระ กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ตาย (๒) ลาออก (๓) เป็น - - - - - หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "บุคคลล้มละลาย (๔) เป็น คนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๕) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ - - - - - ได้ กระทำโดยประมาท",
        "back": "เป็น ความผิดลหุโทษ หรือ ความผิด อัน"
    },
    {
        "front": "(๖) มี เหตุ ต้อง พ้น - - - - - ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ก่อน ครบวาระ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง อาจ แต่งตั้ง ผู้อื่น เป็น",
        "back": "มาตรา ๗๗ ในกรณีที่ กรรมการ พ้น"
    },
    {
        "front": "กรรมการ แทน ได้ และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง - - - - - ตำแหน่ง เท่ากับ",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง แทน อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "วาระ ที่ เหลืออยู่ - - - - -",
        "back": "ของ ผู้ ซึ่ง ตน แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ แต่งตั้ง กรรมการ เพิ่มขึ้น ใน ระหว่าง ที่ กรรมการ - - - - -",
        "back": "ซึ่ง แต่งตั้ง ไว้ แล้ว ยังมี"
    },
    {
        "front": "วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง ให้ - - - - - กรรมการ เพิ่ม ขึ้นอยู่ ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "เท่ากับ วาระ ที่ - - - - - ไว้ แล้ว",
        "back": "เหลืออยู่ ของ กรรมการ ที่ ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ภายใต้ บังคับ - - - - - ใน คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท พ้น จาก",
        "back": "มาตรา ๗๖ การ ให้ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง - - - - - เว้นแต่ กรณี มี เหตุ บกพร่อง อย่างยิ่ง ต่อ หน้าที่ หรือ",
        "back": "ก่อน ครบวาระ จะ กระทำ มิได้"
    },
    {
        "front": "มี - - - - -",
        "back": "ความประพฤติ เสื่อมเสีย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๑๕ - - - - - ต้อง มี กรรมการ มา",
        "back": "วรรค สอง การประชุม ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ประชุม อย่าง - - - - - องค์ประชุม เว้นแต่ บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย หรือ กฎ หรือ",
        "back": "น้อย กึ่งหนึ่ง จึง จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ที่ จัด ให้ มี คณะกรรมการ ชุด - - - - - อย่าง อื่น",
        "back": "นั้น จะ กำหนด ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - เป็น องค์ประชุม ได้ แต่ การพิจารณา เรื่อง ใด ถ้า ต้อง",
        "back": "กรณี มี กรรมการ ครบ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "เลื่อน มา เพราะ ไม่ ครบ องค์ประชุม ถ้า เป็น การประชุม - - - - - วินิจฉัย",
        "back": "ของ คณะกรรมการ ซึ่ง มิใช่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อพิพาท หาก ได้ มี การนัด ประชุม เรื่อง นั้น อีก - - - - - แต่วัน",
        "back": "ภายใน สิบ สี่ วัน นับ"
    },
    {
        "front": "นัด - - - - - การประชุม ครั้งหลัง นี้ มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "ประชุม ที่ เลื่อน มา และ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ใน สาม ของ จำนวน กรรมการ ทั้งหมด ให้ - - - - - ต้อง ระบุ",
        "back": "ถือว่า เป็น องค์ประชุม แต่ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ให้ เกิดผล ตาม บทบัญญัติ นี้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน หนังสือ นัด ประชุม ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระเบียบการ ที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "มาตรา ๘๐ การประชุม ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "การนัด ประชุม ต้อง ทำเป็น หนังสือ และ - - - - - ล่วงหน้า ไม่ น้อยกว่า สาม",
        "back": "แจ้ง ให้ กรรมการ ทุกคน ทราบ"
    },
    {
        "front": "วัน เว้นแต่ - - - - - การ บอก นัด ใน ที่ประชุม แล้ว กรณี ดังกล่าว",
        "back": "กรรมการ นั้น จะ ได้ ทราบ"
    },
    {
        "front": "นี้ จะ - - - - - ที่ ไม่ ได้มา ประชุม ก็ได้",
        "back": "ทำหนังสือ แจ้ง นัด เฉพาะ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ใน วรรค สอง มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ ใน - - - - - ซึ่ง",
        "back": "กรณี มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ - - - - - อื่น ก็ได้",
        "back": "จะ นัด ประชุม เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ประธานกรรมการ - - - - - เพื่อ รักษา ความ เรียบร้อย ใน การประชุม ให้",
        "back": "มี อำนาจหน้าที่ ดำเนิน การประชุม และ"
    },
    {
        "front": "ประธาน มีอำนาจ ออกคำสั่ง ใด - - - - -",
        "back": "ๆ ตาม ความจำ เป็นได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า ประธานกรรมการ - - - - - สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่แทน ถ้า ไม่",
        "back": "ไม่ อยู่ ใน ที่ประชุม หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มี รองประธานกรรมการ หรือ มี แต่ ไม่ - - - - - ที่มา ประชุม เลือก กรรม การคน หนึ่ง ขึ้น ทำหน้าที่แทน",
        "back": "สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ มี หน้าที่ - - - - - การ ดำเนิน การประชุม ให้ นำ ความใน",
        "back": "ต้อง ดำเนินการ ใด ๆ นอกจาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค สอง มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ การ ลงมติ ของ - - - - -",
        "back": "ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก"
    },
    {
        "front": "กรรม การคน หนึ่ง - - - - - การ ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน",
        "back": "ให้ มี หนึ่ง เสียง ใน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ใด ถ้า ไม่ มี ผู้คัดค้าน ให้ ประธาน - - - - - เห็น เป็น",
        "back": "ถาม ที่ประชุม ว่า มี ผู้"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น หรือไม่ เมื่อ ไม่ - - - - - อื่น ให้ ถือว่า ที่ประชุม ลงมติ เห็นชอบ ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "มี ผู้ เห็น เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ - - - - - เป็น หนังสือ",
        "back": "ใน การประชุม ต้อง มี รายงานการประชุม"
    },
    {
        "front": "- - - - - บันทึก ความ เห็นแย้ง พร้อมทั้ง เหตุผล ไว้ ใน รายงานการประชุม และ ถ้า",
        "back": "ถ้า มี ความ เห็นแย้ง ให้"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ฝ่าย ข้างน้อย เสนอ ความ เห็นแย้ง เป็น หนังสือ ก็ ให้ - - - - - ด้วย",
        "back": "บันทึก ความ เห็นแย้ง นั้น ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ - - - - - ของ กรรมการ ที่ วินิจฉัย เรื่อง นั้น",
        "back": "วินิจฉัย ข้อพิพาท ต้อง มี ลายมือชื่อ"
    },
    {
        "front": "ถ้า กรรมการ คนใด มี ความ เห็นแย้ง ให้ มี สิทธิ - - - - - ไว้",
        "back": "ทำความ เห็นแย้ง ของ ตน รวม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใน คำวินิจฉัย ได้ บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ให้ ถือว่า ระเบียบ สำนักนายกรัฐมนตรี ว่าด้วย - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ เพื่อ ประชาชน ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขึ้น ตาม มาตรา ๓๓ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พ.ศ.๒๕๓๒ เป็นระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี วาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ บรรดา - - - - - เจ้าหน้าที่ ได้รับ ไว้ ก่อนที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "คำขอ เพื่อให้ มี คำสั่งทางปกครอง ที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กฎหมาย หรือ กฎ สำหรับ เรื่อง นั้น ได้ กำหนด ไว้",
        "back": "เจ้าหน้า ที่ทำการ พิจารณา คำขอ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ เมื่อ ได้ มี - - - - - บทบัญญัติ มาตรา ๔๘ ให้ เป็นอัน",
        "back": "การ จัดตั้ง ศาลปกครอง ขึ้น แล้ว"
    },
    {
        "front": "ยกเลิก ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ - - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "บรรหาร ศิลป อาชา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ โดยที่ การ ดำเนินงาน ทาง ปกครอง",
        "back": "การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "ใน ปัจจุบัน ยัง - - - - - ตอนที่ เหมาะสม จึง สมควร กำหนด หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "ไม่ มี หลักเกณฑ์ และ ขั้น"
    },
    {
        "front": "ขั้นตอน ต่าง ๆ สำหรับ การ ดำเนินงาน ทาง ปกครอง - - - - - โดย ถูกต้องตามกฎหมาย",
        "back": "ขึ้น เพื่อ ให้การ ดำเนินงาน เป็นไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย ให้ สามารถ รักษา ประโยชน์ สาธารณะ ได้ และ อำนวย ความเป็นธรรม",
        "back": "มีประสิทธิภาพ ใน การ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "แก่ ประชาชน อีก ทั้ง ยัง - - - - - ประพฤติมิชอบ ใน วงราชการ จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เป็น การป้องกัน การ ทุจริต และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พ.ศ.๒๕๕๗ [4]",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๒)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก - - - - -",
        "back": "วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ โดยที่ เป็นการสมควร แก้ไข เพิ่มเติม กฎหมาย",
        "back": "การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เพื่อ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน - - - - - เพื่อ รักษา ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "การ จัดทำ คำสั่งทางปกครอง ให้ มีประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "และ อำนวย ความเป็นธรรม แก่ ประชาชน - - - - - การ ทุจริต และ ประพฤติมิชอบ ใน",
        "back": "อีก ทั้ง ยัง เป็น การป้องกัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้ พัชร ภรณ์/Maker 20 มิถุนายน 2565 ปาจรีย์/Checker",
        "back": "วงราชการ จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "20 มิถุนายน 2565 สุภา ทิพย์/Authorizer - - - - -",
        "back": "20 มิถุนายน 2565"
    },
    {
        "front": "[1] - - - - - ๑/๑๔ พฤศจิกายน ๒๕๓๙",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๓/ตอนที่ ๖๐ ก/หน้า"
    },
    {
        "front": "[2] มาตรา ๒๗ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗"
    },
    {
        "front": "[3] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗",
        "back": "มาตรา ๓๙/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[4] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - ธันวาคม ๒๕๕๗",
        "back": "เล่ม ๑๓๑/ตอนที่ ๘๙ ก/หน้า ๑/๓๐"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
